# 実装ルール

---
- ## 実装前に必ず課題に登録する  
    - [課題ページ](https://bitbucket.org/2017unirita/medis/issues) の右上「課題の登録」から登録が可能

    - 課題の種類(Kind)は以下の通り
        - bug: バグ
        - enhancement: 改良
        - proposal: 提案
        - task: 課題

    - 課題の優先度(Priority)は以下の通り
        - blocker: 他の課題のブロッカーとなるもの
        - critical: 緊急に対応が必要なもの
        - major: 優先度が高いもの
        - minor: 優先度が低いもの
        - trivial: 重要でないもの
    
---
- ## 登録された課題の実装をする際は担当者を自分に割り振る  
    - 登録された課題は編集画面から担当者の編集ができる
    - 途中で担当者が後退した場合も再度編集から担当者の変更を行う

---
- ## コミットメッセージにはコマンド、課題番号、メッセージを付与する
    - コマンドは以下の通り
        - 課題を完了させたとき  
            close #{番号}: {メッセージ}  
            closes #{番号}: {メッセージ}  
        
        - バグの修正を行ったとき  
            fix #{番号}: {メッセージ}  
            fixes #{番号}: {メッセージ}  

        - 実装が一区切りの時(課題は未完了)  
            ref #{番号}: {メッセージ}  
            refs #{番号}: {メッセージ}  
-------

# DBについて

- アプリケーションで使用するユーザとデータベースを作成するためのコマンドがDB_INIT.sqlに記述されている  
- 以下のコマンドでsqlを実行できる  
    (DB_INIT.sqlがあるディレクトリで実行、管理者ユーザを[postgres]としている)
    
    - コマンドラインから実行する場合  
    ```
    medis> psql -f DB_INIT -U postgres
    ```

    - DBの中に入って実行する場合  
    ```
    medis> psql -U postgres

    postgres => \i DB_INIT.sql
    ```
  
